［舊聞］東鐵癱瘓阻上阻 港鐵：乘客無理由開車門行路軌

東鐵綫發生信號故障導致全綫癱瘓，大批乘客受影響逾2小時，其間有14班列車被困在站與站之間的路軌逾半小時，有乘行要自行開車門行路軌返回月台。不過港鐵車務營運總管李聖基交代事件時稱，事件是因系統運作不暢順引起，其間由於有乘客自行打開車門行路軌，令職員需時確保路軌無人，才可將列車駛回月台。李聖基重申，今日的情況，乘客沒理由要離開車廂行路軌。

李聖基解釋，早上9時許東鐵綫的系統運作不暢順，檢查後發現監察東鐵綫的伺服器運作不暢順，要重啟信號系統，後備系統的運作亦不暢順，改以人手操作但不太成功，故於9時25分將東鐵綫全綫停駛，至早上約11時半後備系統恢復運作，列車服務亦陸續恢復正常。

李聖基就事件向市民致歉，並強調公司重視事件，港鐵會待今晚收車時，再作深入及謹慎的調查。

李聖基指，東鐵綫停駛期間，已即時安排接駁巴士及200名職員到不同的車站，協助乘客離開。在停駛期間，共有14班車滯留在車站與車站之間的路軌，職員需確定安全的情況下，駛回車站讓乘客下車，惟當中有兩班車在粉嶺站及火炭站附近，車廂內的乘客自行打開車門下車，經路軌走回月台，職員需全線檢查路軌沒有人，才可繼續調動車務，以及恢復服務。李聖基強調：

當時列車內的空調、燈光及廣播系統均操作正常，乘客無理由自行離開車廂，應該等待港鐵職員安排。
另外港鐵東鐵綫目前並沒有恢復正常系統，仍使用後備系統行車，李聖基解釋，後備系統與主系統的伺服器不同，但可靠性一樣。他又指，因為港鐵以安全為目標，不欲將系統「轉來轉去」，故認為繼續使用後備系統是最理想的安排。

東鐵綫全綫癱瘓期間，有乘客滯留車廂超過半小時，由於乘客人數眾多，車廂翳焗，感覺很辛苦，有乘客感到不適，要尋求車長協助。港鐵有安排免費接駁巴士，在九龍塘站有不少市民等候改乘接駁巴士或其他交通工，有市民因候車起衝突，要在場警員調停。

至於在大圍站，近11時才出現第一輛接駁巴士，令大批在大圍站等待接駁巴士的乘客，感到非常憤怒，有女乘客怒轟：

港鐵錢就識搵、淨係識加價，巴士話來又唔來！

大家喺列車停駛嗰陣 就算趕返工 寧願留喺車廂 都唔好打開頭尾車廂太平門啊

請推❗️聽日7:00❗️
大圍站 7卡滿就去頭尾
無dress code 平時返工裝扮
最好帶口罩😷
Tg group: